［大學／中學］三年前因誤會而冰封的愛

新手寫文，跪求大家留言比意見

第一章：回來

三年前，中五結業禮一過，我毅然，更準確是突然，離開了香港。與其說香港是我的傷心地，倒不如應該說我太過幼稚、不堪丟臉，想逃避此地。

「歡迎乘搭機場快綫。」三年之後，終於聽到這既熟悉又陌生的港鐵廣播。對，這三年來，我也「太忙」沒有回港，實際上是不敢回來。

「Huanying chengda Jichangkuaixian.」這三年來見到華人臉孔，操北京方言的遠比講粵語的多，習慣了。

'Welcome to the Airport Express.' 我選了右邊靠窗的座位，看著久違的景色。這是我快五年的習慣，左右並排的座位，我總會選右邊那個。最開始是有個左撇子的人每當坐在我右邊時，總喜歡大大力寫字、誇張地夾飯菜，頂著我右手。為不讓這個淘氣的人得逞，每次我都會衝向右邊的座位。久而久之，就算不是和這個淘氣的人一起，我都會潛意識地選右邊的座位。

「下一站：九龍。」我原本住在北區，三年前全家遷去英國之後，家便租了出去。這次以Exchange之名回來香港，一嘗香城大學宿舍的滋味，這幾天就先寄住在親戚的家。

「范sir！」我向開門的叔叔說。

「范濬熙同學，做咩三年無返學？」叔叔回道。他除了是我爸爸的弟弟，更是我中學的老師。

「熙熙！」嬸嬸叫。「好掛住你呀！」

「Miss Tseung! 我都好掛住你呀！」我不習慣叫一個才三十歲的人「嬸嬸」，在我心目中，她仍然是中一時那個照顧我的靚女班主任；在她心目中，我還是初進中學可愛的「熙熙」。看著這對恩愛夫妻，我不禁想起中學年間叔叔追求Miss Tseung的一點一滴。

看著這甜蜜的畫面，我本應心感幸福，可是看著兩個老師，我不禁想起中學的失落。

「范同學，今次返來幾時見返啲中學同學呀？返中學探吓其他同事都得喎！」叔叔把我從混亂的思緒中拉回來。

自從那件事之後，我就沒有重返那校園，聽到「返中學」三個字，我的心不禁一揪。「我中學生活最重要嘅兩個老師咪喺度囉，唔使咁急返去。」我嘗試賣口乖，轉移視線。

「係㗎，我地真係好重要㗎！大佬逼咗你咁多年，你讀完中五先突然肯去英國讀書，重要走得咁急，你知唔知我幫你執咗幾多手尾⋯⋯」叔叔笑著說。「望下個獎盃，幾阻掟。吓！你望落好似咩都唔知咁嘅。你臨走前參加sing con贏嘅，不過下年開學先頒返個刻咗名嘅獎杯，多謝范sir幫你攞返來啦。」

Sing con⋯⋯這次，我不能蒙混帶過，這兩個音節刺中我的紅心，這件事，我從不主動想起，卻永不能忘記。

那是中五最後一個上課天，上午是結業禮，下午是歌唱比賽。我見下年此時我已畢業，於是硬著頭皮參加最後一次的歌唱比賽，「轆入」了決賽。

大半間學校的同學留下觀看決賽，鎂光燈下，我做了看似勇敢的事。

我踏上禮堂的舞台。「有人叫我唔好拖，如果今日我喺台上面無表示，渠會算數。我揀咗許冠傑嘅《心裡日記》，希望你明白我嘅意思。」我手心出汗，不敢直視那個淘氣的人。

全場起哄，我以為我鼓起了天大的勇氣，就可繼續與淘氣的她繼續玩鬧下去，我開口：

「夜之中
喜愛倚星塵
從頭重讀我的心裡日記
遲遲才去睡
原因每頁都有你

你是我全部往昔往年
也是我來日每一天
這日記由從前寫到目前
篇篇是愛言

願心中那日記隨年變厚
而當中的角色從無分手
齊編織歡笑聲和諧詩篇
為彼此抹掉愁是暖的手
願心中那日記長年暖透
藍灰灰的冷冬黃黃的秋
而當中的兩顆紅紅的心
在戀火裡逗留

人海中
只愛你一人
為何如是我不須說道理
旁人難細讀
藏於我內心那日記⋯⋯」

可惜結果事與願違。

留名

樓主，我會支持你寫落去。

我又係住北區，左手仔，同埋去左外國讀書。
完全寫中曬我既回憶

比心機，加油

與其說香港是我的傷心地，倒不如應該說我太過幼稚、不堪丟臉，想逃避此地。

「歡迎乘搭機場快綫。」三年之後，終於聽到這既熟悉又陌生的港鐵廣播。對，這三年來，我也「太忙」沒有回港

我離開香港個時就係有一種解脫既感覺，次次sem break 都同人講機票貴/去左旅行所以唔返香港

究竟我會唔會識樓豬你

多謝哂你 我會努力寫落去

海派甜心？

應該唔太一樣

利申：淨係睇左網上劇情簡介，希望無get錯

上網見到
好夾

第二章：迎新．聚舊

「下一站：香城大學。」這個地鐵站，我沒有來過。四年前，我和某人搭紅色小巴來到這山丘出席入學資訊日。那時我本以為我快會和她繼續做同學，每天搭地鐵上學，豈料我今天才首次搭地鐵來到這山丘。

離開香港之後在英國讀了兩年預科。一年前，託賴進了一所不錯的大學，雖然不是劍橋牛津，但以法學來說，也算名列前茅。

Incoming exchange的入學手續和入宿程序折騰了大半天。我帶著疲態，還有未知，走到了這一年居住的地方，眼前是四幢高聳的大廈。

「快啲坐低啦！」我步進其中一幢高樓地下的活動室，說話的是一個溫柔的少女，她笑得很甜，雖然被催促，整個感覺卻讓我覺得很舒服。「我係呢度嘅Chair，我地開始咗一陣㗎喇。呀！你識講廣東話㗎呵。」她續說。

「我香港出世㗎。」我微笑。

這個問題非無道理，今天是Summer Exchange學生入宿迎新的日子。我本九月才開始Exchange兩個學期，但想早些嘗試離開家人居住的滋味，於是申請提早入宿。試問有多少香港人會在外國讀大學，然後申請到香港交流呢？

我也一直質疑自己的決定，但實情是，明明在看美加澳大學的資料，邊看就看了香城大學；明明口說著要選耶魯大學，上網填志願時卻點選了香城大學。

都是那些循例的迎新活動過後，剛才的女生趁休息時間來跟我閒聊。「呀！By the way，我叫Stephanie呀！點解你會揀返來香港Exchange嘅？」

雖然糖衣之內通常是毒藥，但是她，最少看似是，真誠的笑容，加上溫柔的語氣，令我不想將自己藏於面具後，而說出虛偽的答案。

但是，我也不知道自己為何作了如此魯莽的決定。「受到了刺激，覺得香港有些事不能再逃避了。」我不知為何，開口說了這句答案。

Stephanie見我面色有點沈重，至少比她預期答得太認真，露齒一笑，說：「好勇敢呀Nathan。」

尷尬的氣氛，由一把熟悉的聲音打破。

「范濬熙！」吳家浩激動大叫。「係咪你呀范濬熙？」

「吃粒種子范濬熙？」Stephanie忍不住笑。

我因這個萬年笑話尷尬同時，久別重逢兄弟的我也驚喜得說不出話。「點解你會返來香港嘅？」浩問我。

「Exchange一年呀。乜你又住呢度咩？」我回道。

「係呀！鍾卓汶都住呢度。」浩答。

「Angus，邊個鍾卓汶呀？」Stephanie問。

浩：「Charlie呀。」

「Charlie個中文名咁男仔嘅⋯⋯」Stephanie笑得眼成直線，快要窒息。這裏傳遞的是歡愉的氣氛。

而我⋯⋯而我看見阿浩提到她的名字時機靈狡詐的眼神，就知道他再遇兄弟，還是要直刺紅心，可是他不知道他刺破的可能是致命的一點。

「鍾卓汶」三個字，我三年沒有聽過，聽到之後，腦海速湧出大量畫面，快得我看了呆了。

「今晚你不如join我地一班人食飯啦，Angus都會來。」Stephanie提議，同時把我的厲害拉回來。

「好。」我腦袋停止了運作，隨口回答。

「叫埋Charlie同阿Karl。」浩低聲向Stephanie說。

重鋪緊綫，希望睇緊嘅大家（如果有人睇）唔好棄故住

自

你加油

Lm

文

lm